\documentclass[a4j,9pt]{jsarticle}
\usepackage{stdrep}
\usepackage{ascmac}	% required for `\screen' (yatex added)
\usepackage{fancybox}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}

%\setstretch{0.8}
\geometry{top=10mm,bottom=5mm}


\renewcommand{\thepage}{}

\title{情報科学類 オペレーティングシステムII 課題9}
\author{学籍番号 200911434 \\ 名前 青木大祐}

\lstset{
  language=C,
  basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
  commentstyle=\textit,
  classoffset=1,
  keywordstyle=\bfseries,
  frame=trbl,
  framesep=5pt,
  showstringspaces=false,
  numbers=none,
  stepnumber=1,
  numberstyle=\tiny,
  tabsize=2,
  breaklines = true
}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{8}
\section{時刻と時間の管理}
\setcounter{subsection}{900}
\subsection{PIT}
\begin{screen}
PIT ({\itshape Programmable Interval Timer})では、 発振器の周波数は、
1193182Hzである。再設定用のレジスタを11931に設定したら、何秒に1回、割り
込みが発生するか。
\end{screen}
$11931/1193182*1000 = 9.99931 \simeq 10(ms)$

\subsection{モノトニック時刻の利用}
\begin{screen}
カーネルの中で、カレンダ時刻ではなくてモノトニック時刻が使われている場所
 がある。その理由を簡単に説明しなさい。その場所をカレンダ時刻を使うよう
 にすると、「ある操作をした場合」に「ある不都合」が生じる。このことを、
 例を使って説明しなさい。
\end{screen}

例えばsleep()の実装などでモノトニック時刻が使われている。ある時点から一
定の時間だけ待ちたいときに、カレンダ時刻ではシステムコール経由で時刻が変
更されてしまう恐れがあり、そのような場合に正しい時間待てなくなってしまう。

\subsection{struct timer\_listの利用}
\begin{screen}
関数{\ttfamily f()}を実行している時に、次の関数{\ttfamily h()}を、50ミリ
 秒後に実行したいとする。

\begin{lstlisting}
 
 void h(int a,int b, int c) {
   ....
 }
\end{lstlisting}
これを実現するために、どのようなコードを書けばよいか。以下の空欄を埋めなさい。
\begin{lstlisting}
 struct timer_list my_timer;

 int my_arg_a,my_arg_b,my_arg_c;

 void f(unsigned long data) {
    init_timer( /*空欄(a)*/ );
    my_timer.expires  = /*空欄(b)*/;
    my_timer.data     = 0;
    my_timer.function = /*空欄(c)*/;
    /*空欄(d)*/;
 }

 void my_timer_func(unsigned long data) {
     h( my_arg_a,my_arg_b,my_arg_c );
 }
\end{lstlisting}
\end{screen}

\begin{lstlisting}
struct timer_list my_timer_list;

int my_arg_a,my_arg_b,my_arg_c;

void f(unsigned long data) {
    init_timer( my_timer );
    my_timer.expires  = jiffies + HZ / 20;
    my_timer.data     = 0;
    my_timer.function = my_timer_func;
    add_timer( &my_timer );
}

void my_timer_func(unsigned long data) {
     h( my_arg_a,my_arg_b,my_arg_c );
}
\end{lstlisting}
\end{document}

